【國泰大裁員】腔叔：唔好再叫空姐做雞！

「ladies and gentlemen，welcome onboard……」相信大家十分掛念這段廣播，自武漢肺炎爆發以來，大家無法出外旅遊，對於喜愛旅行的香港人而言，實在是一件非常痛苦的事。但其實
除了熱愛出遊的港人，還有一班人十分記掛飛行生活，他們就是一眾空姐空少。

武肺爆發令航空業停擺，不少空中服務員都要放無薪假，包括腔叔。不過這段「冇工開」的日子，反而令他發展出另一種生活模式。腔叔在Instagram開設了「hungjeruncle」賬戶，以搞笑畫風分享各種飛行趣事，風格鮮明，現時已經累積了超過一萬七千位追蹤者。

正在放無薪假的腔叔，十月的更表仍然空空如也，他表示，由二月開始情況已是如此，維持了接近七個月。幸好是腔叔有儲錢的習慣，現時可以靠積蓄生活，「惟有嗌少啲凍飲，食譚仔唔好叫竹笙。」腔叔又補充說：「相信有人比我更慘，所以都唔能夠投訴太多。」並指自己有心理準備情況會更差，雖然目前仍然捱得住，但都開始「搵後路」。

為空姐同事平反 好多「良家婦女」

算是為同行發聲嗎？「一半一半啦，專頁中有不同的故事，有部份是自己想說的話、部份是自己的日常生活，有些其實是恥笑同事。不過，我經常都聽到關於空中服務員的負面評價，我是男性比較好，至少不會被叫去『做雞』。大家對於空姐尤其嚴苛，例如對她們會有貪慕虛榮、不思進取的既定印象，但其實我身邊不少同事都是良家婦女，所以大家唔好再叫佢哋去賣淫啦。」

「冇工開」、「日日喺屋企」加「畫畫」，腔叔又覺唔覺得自己現時的生活是廢青？「梗係唔係啦，不過如果其他人覺得我廢的話，我應該係廢中。」他又補充說：「寧欺白鬚公莫欺少年窮，青年人有的是時間和無限可能性，未到最後都唔知邊個係廢。」

你家人知道你放無薪假嗎？「我屋企人只知道冇工返， 但佢哋唔知我有畫畫。我都唔係好想佢哋知，除了我經常在專頁上講我媽媽壞話，家人亦不太贊成我花大量時間去畫畫。我小時候十分喜歡畫畫，但屋企人覺得畫畫、藝術係興趣，唔可以當職業，亦都唔應該花咁多時間，甚至大學時都唔應該讀藝術。我姐姐其實知道我畫畫，但我封鎖了她。」

除了開專頁，原來腔叔還有一個夢想：出書。「出書是我的夢想，希望擁有一個屬於自己的作品。如果有機會出到一本書，我都會送兩本畀屋企人，不過可能會撕走講他們壞話的內容。」

越係所謂既良家婦女先係做雞個啲黎喎

好煩呀,唔好上連登咪得囉

係真唔係

此地無銀

唔係雞 係小姐
高尚職業

但其實我身邊不少同事都是良家婦女
聽落怪怪的
所以都有部分人唔係？

唔做雞，唔通佢地會做cheap工
以前搵3，4雞
依家雞3，4都唔一定有

唔做雞，邊夠錢洗
不過，以前都做開啦
依家只不過做多幾個客啫

個個叫IT狗唔通做IT個個都係狗咩

空姐係雞 完

咁你屋企人？

話人地做雞個批究竟係葡萄人地高人工定自己食唔到要咁話人

係邏輯繆誤，有空姐做雞並且用空姐個名做招來，就當左所有空姐都係雞。
之前都有護士學生做ptgf 啦，但唔係所有護士都係雞

飛雞

伯母收開幾錢q?